王先生：疫苗越早打越好，科興副作用最低。接種他最想便是可以「周圍去下」，若疫苗不成功，「全世界都會冧」。

郵局只有一櫃位提供協助 排隊輪候需時

記者於早上到達深水埗元州街郵政局觀察市民登記情況，未到9時，已有數名市民在郵局門外排隊，等候郵局開門，排頭位市民早於8點前便已到場排隊。直至9時半，郵局開門時已有大約20至30人在外排隊，主要以男性長者為主。然而，郵局內只有一部電腦為市民登記，速度頗為緩慢，據職員表示，今日的輪候者最少都需要等待兩小時，才能到櫃位登記，而據記者現場觀察，首兩名登記市民，花上大約半小時才完成登記程序。

輪候時間長令部份排隊市民鼓躁，亦有市民放棄排隊，轉身離去。林先生本打算排隊登記，但由於隊伍前進速度緩慢，所以於中途放棄，「（登記一個人）等咗半個鐘都唔得呀」。對於當局只設網上預約系統，只安排少量地點協助登記，林先生認為安排欠佳，「直頭唔好，太複雜」。他認為，當局應安排更多人協助，並將程式設計得更簡單，讓市民更容易登記。

對疫苗期待已久 提早個半鐘排頭位

年逾70歲，排頭位的市民王伯伯，今早於8時前，便到郵局門外排隊登記。他本來帶同太太的身份證，希望可以一同登記，但到場才發現，必須本人親身到場登記。王伯伯說，本身對疫苗期待已久，所以首日便提早一個半小時到郵局排隊，希望可盡快接種疫苗。他又表示，對疫苗「完全有信心」，並認為「唔得政府唔會推」，所以十分樂意一大清早排隊登記接種。

王伯伯又說，自己近一年都因疫情困於家中，所以希望打完疫苗後，可自由出入，外出購物更放心。而對於特首林鄭月娥昨率先接種疫苗，王伯伯認為，她帶頭接種疫苗是好事，但不論特首接種疫苗與否，自己都對疫苗有信心。

王伯伯又形容，今日郵局協助登記的安排「有啲亂」，但可以接受。他指出，主要原因是因為系統「load唔到」，亦需等太太前來，所以浪費了一點時間。他亦指出，很多預約時段早已滿額，加上只有一個職員提供協助登記服務，需要時間。現時他獲安排在下月4日，跨區到官涌接種疫苗。

望疫情過去可儘快通關

而排第二位的市民陳先生，同樣對接種疫苗期待已久，今早於8時左右，便與妻子到場排隊。他指出，本打算在網上登記，但找不到網頁，所以前來郵局求助。他希望市民接種疫苗後，疫情可盡快緩和，恢復通關，市民可到外地旅遊，例如北上與友人相聚。

而疫苗方面，他對科興疫苗有信心，不太擔心副作用。他認為，只是部分人年紀太大才有不良反應，「正常應該唔驚」。至於等候時間方面，陳先生亦同樣等了大約半小時，他亦指出電腦「load唔到」以及「太慢」。同樣安排於3月3日到官涌接種疫苗，認為需跨區接種較為不方便。

對疫苗有信心 「疫苗唔成功全世界都冧」

黃先生亦於早上前來尋求協助，「寧願方便啲搵人搞」。他認為「（疫苗）有嘅一定要打......全世界人都打一定有好處」。而對於接種那一隻疫苗他則表示沒有考慮，指越早打越好，「起到保護作用都ok」，而他個人則認為科興疫苗的副作用應該是最低。而接種疫苗後，他最想便是可以「周圍去下，出去食下野」，更認為若然疫苗不成功，「全世界都會冧」。

全部都聞到棺材香

問題係，全世界都無人承認科興，除咗中國

唔成功有200萬拎下

仲有D非洲窮西國家

佢地中招就係咁大

維尼都唔撚打

邊間PR既人來架？

ok lum

打完轉陽真係多撚謝

佢應該唔知全世界除左中國承認科興之外係無其他國家認可?

仲有打完都係會中招, 只係少一半機率中, 口罩同防疫一樣係要做

美國佬野就全世界都承認同降到90%以上感染率

打完記住除口罩呀

無人講過打完唔會中招, 只係機率少一半only, 跟返2020年數據香港繼續採用WFH同半封關仲會有5000個case

越黎越覺得真係大龍鳳，腦殘都講唔出呢D說話

有冇其他國家唔承認科興資料睇到？想塞住屋企廢老把口

個人認為

仲有歐盟成員國匈牙利，南美嘅巴西，中東嘅有錢佬國UAE

認鬼咩？
都唔見大陸人打

唔係全世界會冧，係王生你會冧咋

傻閪嚟嘅

好在有UAE，咁都可以坐Emirates去非洲、Budapest同巴西

大佬人地買唔起歐美野 中国又平賣 冇計架喎

打完科興千祈唔好俾佢地入英美日本呀

好多廢老日日睇白粉報同cctvb。。呢兩個月不停報輝瑞疫苗有副作用支那疫苗安全。真係好多老一輩簡支那針打，痴撚線。。。

明明疫情前中國人先仆倒落嚟香港打針，而家香港班廢老倒番轉爭打支那針，傳媒影響力真係好大。

UAE 無錢？？

黃生,就算冧都唔係會全世界冧架
唔當全世界得科興出疫苗同埋得佢果隻有用先得架
你打完,隻疫苗無用,你自己有事,你自己冧檔咋 唔當將自己睇到咁大
你冧檔講到全世界都冧咁

佢地既全世界咪得支那

個病毒變左種啦，英國嘅疫苗已被證明對南非變種無效，莫德納話佢隻疫苗對南非變效力差8倍，但效率唔講窩， 輝瑞就直頭縮左入佢老無個x 度唔敢出聲~
而加加州又爆變種L452R, 呢隻變種輝瑞莫德納知道又係縮埋唔敢出聲~

淘汰藍屎港豬好機會 我支持架

我國鹽水疫苗天下無敵，誰可代替

暫時未有一個國家落實疫苗護照政策, 但應該幾個月後就會陸續有

打左科興最少要隔一年先可以打返bioNtech, bioNtech係一定去到全世界國家, 科興係問號, 因為打左真係唔係無敵

今日聽到個藍絲年輕人講，中國疫苗冇副作用，美國疫苗先有

你打科興肯定出到去?

希望佢拎到達爾文

呢班廢老打完針想返大陸爽一爽

咁咪幾好, 有人自願做白老鼠, 死又死佢地

d藍屍邊到有腦？

個d邊出到國呀
一陣出入西方國家 要打世衞認可既疫苗就好笑

natural selection由得佢地啦, 不過呢班友揀打中國野會拎到香港個抗疫周期更長, 一陣以為打左針就唔會中招乜防疫都唔做又係收皮

窮得只有石油

幾萬個回力刀幾時先會飛到呢?

打完落地獄咪可以周圍去吓

全中國去下

若疫苗不成功
打咗嘅人會冧先

流感都唔打打隻垃圾病

打完記得除罩

典型廢老

我反而想睇許樹昌點講
明明隻武肺出咗嚟半年就已經有幾隻substrain
10月已經係英國出埋隻更毒嘅strain
mutation快撚到仆街
但前幾個月許樹昌仲話病毒變種速度唔高 疫苗仍然好有效
我反而覺得出疫苗更容易push個natural selection

班廢老打支那針應該更加支持先係喎，反正你同佢講佢都會話會反中亂港，人哋衝去中鐵拳唔通阻佢咩

70+嘅人我只會聽李嘉誠

廢老趕住去支那叫雞

降到10%以下感染率呀麻

真

對變種病毒可能得10%保護。。

強國14億到未打, 只要記住佢地有好野係唔會益你既.

uae非洲窮西？

乜柒流感針都無打過
對上一次2019年中感冒, 輕症流感, 訓一晚食藥就好返8/9成
真心唔知怕乜

早啲打!快啲仙遊

唔殺光 支那鬼國 全世界就真係冧啦

廢老只係想諗下幾時可以返大陸玩 就已經個個仆去打啦.

支持佢地打

清理下d 廢老

認同, 我好仆街, 等睇打完既人中招.

班專家特登唔講疫苗抗藥性問題

科興果支得50%效能可能會加快個mutate

你估佢打針後死左真係會proof到你係因為打黨既針而死？

又係咁講啊隻中共病毒變得咁快唔知毒性可以去到邊
就算依家都唔知佢會唔會引發一啲手尾長嘅長期後遺症

感染率如果係10%係每10人中一人

而家香港係700中1左右, 全部打科興會變1400中1, 前提係無變種/科興對變種仲係50%效能

跟本而家先做緊測試、而測試對象就係你

覺得啲廢老真係好可憐

疫苗應該就唔會有抗藥性嘅
不過支垃圾科興係唔知佢有效抗體究竟有幾多
如果打完係出一啲唔specific嘅抗體可能會導致感染嘅反應更嚴重

科興作用最低咋掛

咁呢個世界總要有白老鼠既

滅活係成隻病毒打，理論上對大部份變種都應該有效，不過有效極都係50%..

有兩個百萬富翁

佢地既視野就係咁狹窄
但同時又太過自大
可恨又可憐

抗藥性係指本身效能不足令病毒進化,搞到疫苗效能下降, 同時拖累其他有效疫苗

唔知存唔存在呢d理論

支那個支咪打完成班去左非洲 check到全部陽性

中東有鎊佬國好似係國藥

其實真係洗腦得好西利
依家個風向係鬥副作用低而唔係有效率高

台灣同歐美都拗緊打AZ moderna定pfizer既, 主要都係效能vs副作用

問題係香港而家打呢支連效能都未合格就同人講副作用

打晒咁多款 咪執輸啦 又無話唔得既

恃住打咗疫苗周圍走，加快感染

更認為若然疫苗不成功，「全世界都會冧」。

咁你準備好全世界冧
道高一尺，魔高一丈

而家隻肺炎已經進化到玩合體
例如:
1.美國發現到英美變異病毒合體(英國肯特郡變種病毒株B117+美國加州變種病毒株B1429)
2.芬蘭的Fin-796H變種病毒,含有跟英國及南非變種病毒株裡的突變，然而卻跟之前已知的所有變種病毒都相當不同

佢地上面有頭家，再返唔到上去佢地個世界又真係會冧嘅

弱智

下次佢仲有冇命上鏡

咩疫苗唔成功
全世界都會冧
廢老真係唔配有言論自由
成日鳩噏廢噏

支持

諗起嗰張中國世界地圖

未夠架，要多啲支那廢老同藍屍試藥

屌
班麻甩佬想盡快過大海叫雞
打針打到性無能就好笑

打完做乜仲帶口罩

中國都唔承認呀！話佢欠一份乜！只準打國藥疫苗

上到機先算啦

好事

所以大家記得打隻高保護率嘅疫苗

唔想世界冧

重點係要有人肯打先可以達到herd immunity. 無論選擇咗打咩vaccine, 我都會欣賞早打嗰批勇者.
笑人嗰班正廢人.

唔係咁講㗎
滅活可以出non-neutralization antibody啫係啲冇撚用嘅抗體
可以冇效甚至出現反效果ADE

廢老世界觀就係咁，覺得支那最勁，無咗支那會世界末日全民乞食

佢用滅活應該唔關抗藥性事，但得50%我擲公字好過啦

中國勁疫苗勁快D去打啦

快啲除罩測試下
打咗無理由仲戴罩

Good, so go ahead

人哋打咗又要屌？

咁班廢老都係去深圳姐

露曬底撐警賤種

他希望市民接種疫苗後，疫情可盡快緩和，恢復通關，市民可到外地旅遊，例如北上與友人相聚。

佢哋目的地得一個地方之嘛
但如果遲啲連中国都唔承認就好笑

又係呢句。

上唔上都冧架啦
雞黎姐 家用照俾 但無得屌好唔抵架嘛

不成功，可能你會死左啫，世界都未冧

秒

多謝你啊 老鼠王

張針卡外國唔承認

其實你條傻柒撐警咪認囉

中国啲官都係打國藥，唔打科興都個乜料

傻啦，中國都唔會俾你入境

人一藍腦就殘真係冇錯，只有一半機會唔中招都唔知

無副作用？ 可能係生理鹽水

唔係點解要認？你都九唔塔八。

唔好成日講咩PR
香港真係咩人都有
唔係活係自己世界

咪就係

人體實驗品

將自己睇得咁高

留低既係一份心意 而唔係負擔

全世界都打，咁自己打唔打都無所謂啦

好快就有呢班自以為打咗疫苗就唔會中武肺嘅癈中唔戴口罩周鳩圍播毒吐痰咳打乞痴

AI分析
99%等緊過深圳河去支那callG

So interesting!

香港老人典解咁蠢

做妹

死廢老打黎咪又係想返大陸叫雞

地府驗證

科興冇數據，多啲儍佬去打完善下個數據都好！

唔係全世界會冧
人地疫苗無冧係科興冧姐

岩啦周圍去下，地獄都可以快d 去下

岩la為國家，為香港捐驅，打多d. 快d打

一個周圍去叫雞嘅男人
可以令到全世界都會冧？

人地只需要搵幾個替死鬼
廢老就出條命

其實唔難喎，cho

其實呢啲老臨收幾多錢

行先死先咪呢啲.....

王先生：閻王越早見越好

唔係香港老人咁蠢，係香港人好蠢

疫苗預約系統啟動中，
請勿負評干擾運作。

無錯
非學術先叫抗藥性啫 等人易明
可以google 下咩叫內奸抗體